<?xml version="1.0" ?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//KDE//DTD DocBook XML V4.5-Based Variant V1.1//EN"
"dtd/kdedbx45.dtd" [
  <!ENTITY % addindex "IGNORE">
  <!ENTITY % Italian "INCLUDE">
]>
<article id="emoticons" lang="&language;">
<articleinfo>
<title
>Emoticon</title>
<authorgroup>
<author
>&Anne-Marie.Mahfouf;</author>
<othercredit role="translator"
><firstname
>Valter</firstname
><surname
>Mura</surname
><affiliation
><address
><email
>valtermura@gmail.com</email
></address
></affiliation
><contrib
>Traduzione della documentazione</contrib
></othercredit
> 
</authorgroup>

<date
>2016-09-21</date>
<releaseinfo
>Plasma 5.8</releaseinfo>

<keywordset>
<keyword
>KDE</keyword>
<keyword
>Impostazioni di sistema</keyword>
<keyword
>emoticon</keyword>
<keyword
>KCMEmoticons</keyword>
</keywordset>
</articleinfo>

<sect1 id="kcm_emoticons">
<title
>Gestore dei temi delle faccine</title>
<sect2 id="icons-intro">
<title
>Introduzione</title>

<para>
<screenshot>
<screeninfo
>Schermata del gestore dei temi delle faccine</screeninfo>
  <mediaobject>
    <imageobject>
      <imagedata fileref="emoticons.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
     <textobject>
      <phrase
>Il gestore dei temi delle faccine</phrase>
    </textobject>
  </mediaobject>
</screenshot>
</para>

<para
>Le faccine possono essere utilizzate in diverse applicazioni &kde;: &kopete;, &konversation;, &kmail;... Questo modulo facilita la gestione dei propri gruppi di faccine. In esso è possibile:</para>

<itemizedlist>
<listitem
><para
>aggiungere temi di faccine</para
></listitem>
<listitem
><para
>rimuovere temi di faccine</para
></listitem>
<listitem
><para
>installare un tema esistente</para
></listitem>
<listitem
><para
>aggiungere, rimuovere o modificare le faccine all'interno di un tema</para
></listitem>
</itemizedlist>

<important
><para
>Nota che imposterai temi delle faccine per applicazione.</para
></important>

<para
>Il modulo è separato in due parti: sulla sinistra puoi gestire i tuoi temi, sulla destra puoi gestire le faccine all'interno dei temi. </para>

<para
>Una «faccina» consiste di due parti: un'icona (tipicamente un'immagine <filename
>.png</filename
>, <filename
>.mng</filename
> o <filename
>.gif</filename
>) e un testo che descrive l'emoticon. Il testo può essere composto da caratteri ASCII tipo <userinput
>]:-></userinput
> o dalla descrizione breve della faccina racchiusa tra asterischi (<userinput
>*</userinput
>) tipo <userinput
>*AMICO*</userinput
>. L'utente digita i caratteri o il testo ed essi vengono rimpiazzati dall'icona corrispondente. </para>

<para
>I temi delle faccine vengono salvati nella tua directory locale principale in <filename class="directory"
>$(qtpaths --paths GenericDataLocation)/emoticons</filename
>. </para>

</sect2>

<sect2 id="themes">
<title
>Temi delle faccine</title>

<para
>Questa sezione permette di gestire i temi delle faccine. </para>

<variablelist>
<varlistentry
><term
><guilabel
>Richiedi spazi intorno alle emoticon</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Quando questa opzione è attivata, devi separare la faccina prima e dopo con uno spazio vuoto, affinché essa si trasformi in icona. Se digiti «Ciao:-)» la stringa non cambierà, al contrario della stringa «Ciao :-)», che produrrà «Ciao» seguito dalla faccina :-) . </para>
<para
>Quando questa opzione non è attivata (impostazione predefinita), ciascuna stringa di faccina sarà sostituita dalla propria icona. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Installa da file</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Questa azione ti permette di installare un tema scaricato. Un file di tema è un file compresso, generalmente un file <filename
>.tar.gz</filename
>, <filename
>.zip</filename
> oppure qualsiasi altro tipo di file compresso. Una finestra di dialogo chiederà la posizione del file compresso locale e, dopo aver digitato o trascinato l'indirizzo e premuto <guibutton
>OK</guibutton
>, il tema verrà installato e comparirà nell'elenco dei temi. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Scarica nuovo tema</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Per eseguire questa azione hai bisogno di una connessione a Internet. Una finestra mostrerà un elenco di temi di faccine da <ulink url="https://store.kde.org/"
>https://store.kde.org/</ulink
>, e potrai installare un tema facendo clic sul pulsante <guibutton
>Installa</guibutton
> alla destra della descrizione del tema nell'elenco. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Nuovo tema</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Puoi creare un nuovo tema da zero. Facendo clic su questo pulsante si aprirà una finestra di dialogo per la scelta del nome del nuovo tema. Puoi utilizzare il pulsante <guibutton
>Aggiungi...</guibutton
> sulla destra per creare nuove faccine e il testo a loro associato. </para>
</listitem>
</varlistentry>
<varlistentry
><term
><guilabel
>Rimuovi tema</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Questa azione rimuove il tema dal disco. Seleziona nell'elenco il tema da rimuovere e premi il pulsante <guibutton
>Rimuovi tema</guibutton
>. Il tema sarà eliminato dal disco se premi il pulsante <guibutton
>Applica</guibutton
>. </para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>

</sect2>

<sect2 id="emoticons-management">
<title
>Gestione delle faccine</title>

<para
>Questa sezione ti permette di gestire le faccine all'interno del tema selezionato. L'elenco sulla destra mostra tutte le faccine del tema selezionato. Puoi aggiungere, modificare o rimuovere qualsiasi faccina. Seleziona un tema nell'elenco sulla sinistra, poi seleziona l'azione che desideri eseguire. </para>

<variablelist>
<varlistentry
><term
><guilabel
>Aggiungi...</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Questo pulsante ti permette di aggiungere una faccina al tema selezionato. La finestra di dialogo chiederà di scegliere un'icona per la tua faccina e di digitare i caratteri ASCII corrispondenti o il testo collegato ad essa. Dopo aver fatto questo, premi <guibutton
>OK</guibutton
> per aggiungere la nuova faccina all'elenco: verrà visualizzata l'icona e il testo corrispondente. Se desideri modificare l'icona o il testo, puoi  utilizzare il pulsante <guibutton
>Modifica...</guibutton
> descritto sotto. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Rimuovi</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Questo comando rimuove la faccina selezionata dal tema selezionato. Dovrai premere il pulsante <guibutton
>Sì</guibutton
> per convalidare questa azione. </para>
</listitem>
</varlistentry>

<varlistentry
><term
><guilabel
>Modifica...</guilabel
></term>
<listitem>
<para
>Il pulsante <guibutton
>Modifica...</guibutton
> ti permette di modificare sia l'icona sia il testo della faccina selezionata. Dovrai premere il pulsante <guibutton
>OK</guibutton
> per convalidare questa azione. </para>
</listitem>
</varlistentry>
</variablelist>
</sect2>

</sect1>
</article>

<!--
Local Variables:
mode: xml
sgml-minimize-attributes:nil
sgml-general-insert-case:lower
sgml-indent-step:0
sgml-indent-data:nil
End:

vim:tabstop=2:shiftwidth=2:expandtab
kate: space-indent on; indent-width 2; tab-width 2; indent-mode none;
-->
